%\section{Феноменологический подход к описанию процесса}
\section{Сечение процесса \eeProcess}
%описать что такое феноменологический подход?

% описать, что модель рассматривает систему как кварк-антикварк, и также подходит для чего-то там, но не подходит для чего-то там (см. абстракт, точно не помню)
% написать, что фоторождение -- доминирующая диаграмма

В работе~\cite{chumakov} рассмотрен процесс эксклюзивного рождения скалярных $S=0^{++}$ и тензорных $T=2^{++}$ мезонов в электрон-позитронной аннигиляции через промежуточный виртуальный фотон. Диаграмма Фейнмана изображена на Рисунке~\ref{img:feynman}. В качестве $p_1, p_2, q_1, q_2$ и $q$ обозначены импульсы электрона, позитрона, фотона в конечном состоянии, мезона и промежуточного фотона соответственно.

\begin{figure}[h]
	\center{\includegraphics[width=0.7\textwidth]{feynman.png}}
	\caption{Диаграмма Фейнмана процесса экслюзивного рождения скалярного (тензорного) мезона $S (T)$ в электрон-позитронной аннигиляции через виртуальный фотон~\cite{chumakov}}
	\label{img:feynman}
\end{figure}

Идея работы заключалась в нахождении дифференциального и полного сечения рассеяния процесса \eeProcess~ в широком диапазоне квадрата полной энергии $s = q^2$, без ограничений на высокие и низкие значения $s$. 
Для описания вершины взаимодействия мезона с двумя фотонами использовались эффективные лагранжианы вида
\begin{align}
\label{eq:lagrangian}
\begin{split}
	&\mathcal{L}_{\gamma^*\gamma S}(x) = 	\frac{e^2}{4}g_{S\gamma\gamma}S(x)F_{\mu\nu}(x)\int d^4y \mathcal{F}_{\gamma^*\gamma S}(x-y)F^{\mu\nu}, \\
	&\mathcal{L}_{\gamma^*\gamma T}(x) = 	\frac{e^2}{4}g_{T\gamma\gamma}T_{\mu\nu}(x)F^{\mu}_{\alpha}(x)\int d^4y \mathcal{F}_{\gamma^*\gamma T}(x-y)F^{\alpha\nu},
\end{split}
\end{align}
параметризованные форм-факторами
\begin{equation}
	\label{eq:formfactor}
	\mathcal{F}_{\gamma^*\gamma S(T)}(x-y) = 2 F_{\gamma^*\gamma S(T)}(x-y) - \delta^4(x-y).
\end{equation}
Здесь $e$ -- элементарный электрический заряд, 
$F_{\mu\nu} = \partial_\mu A_\nu - \partial_\nu A_\mu$ -- тензор напряжённости электромагнитного поля, 
$S$ -- скалярное поле $J^{PC} = 0^{++}$, 
$T_{\mu\nu}$ -- тензорное поле $J^{PC} = 2^{++}$, 
удовлетворяющее свойствам симметричности ($T_{\mu\nu} = T_{\nu\mu}$),
бесследовости ($T^{\mu}_{\mu} = 0$) 
и условию поперечности ($\partial^\mu T_{\mu\nu} = 0$)~\cite{lyubovitskij_nonet, lyubovitskij_scalar, lyubovitskij_tensor}.
Константы связывания $g_{S\gamma\gamma}$ и $g_{T\gamma\gamma}$ определяются из ширины распада в два фотона
\begin{align}
\label{eq:decay_width}
\begin{split}
&\Gamma(S \rightarrow \gamma\gamma) = \frac{\pi}{4}\alpha^2 g^2_{S\gamma\gamma}M^3_S, \\
&\Gamma(T \rightarrow \gamma\gamma) = \frac{\pi}{20}\alpha^2 g^2_{T\gamma\gamma}M^3_T,
\end{split}
\end{align}
где $M_S$ и $M_T$ массы соответствующих мезонов.
%из этих статей я совершенно не понял, как мы получили эти лагранжианы. Я не нашёл там лагранжианов такого вида.

Матричные элементы, соответствующие диаграмме на Рисунке~\ref{img:feynman}, имеют вид
\begin{align}
\label{eq:matrix_element}
\begin{split}
M(e^+ e^- \rightarrow \gamma^* \rightarrow \gamma S) & = \\
= -e^3 g_{S\gamma\gamma}\bar{v}(p_2)&\gamma_\mu u(p_1) \epsilon_\nu^{*\lambda}(q_1)(g^{\mu\nu}qq_1-q^\nu q_1^\mu) \frac{F_{\gamma*\gamma S}(s)}{s}, \\
M(e^+ e^- \rightarrow \gamma^* \rightarrow \gamma T) & = \\
= -e^3 g_{T\gamma\gamma}\bar{v}(p_2)&\gamma_\alpha u(p_1) \epsilon_\sigma^{*\lambda}(q_1)\epsilon_{\mu\nu}^{*\lambda_T}(q_2) \times \\
 \times (g_\rho^\alpha q^\mu-g^{\mu\alpha} q_p)&(g^{\rho\sigma}q_1^\nu-g^{\sigma\nu} q_1^\rho) \frac{F_{\gamma*\gamma T}(s)}{s},
\end{split}
\end{align}
где $\epsilon_\nu^{*\lambda}$ -- вектор поляризации фотона в конечном состоянии.
 
Матричные элементы позволяют получить дифференциальное сечение рассматриваемых процессов рождения скалярных и тензорных мезонов
\begin{align}
\label{eq:diff_cross_section}
\begin{split}
\frac{d\sigma}{dt}(e^+e^-\rightarrow\gamma S) =& 
\frac{4\pi\alpha\Gamma(S\rightarrow\gamma\gamma)}{M^3_{S}}
\frac{\left|F_{\gamma*\gamma S}(s)\right|^2}{s} 
\times \\ \times
\left[
1 + \frac{2t}{s} \right. &- \frac{2M^2_{S}}{s} + \frac{2t^2}{s^2} 
- \frac{2M^2_{S} t}{s^2} + \left. \frac{M^4_{S}}{s^2}
\right] , \\
%
\frac{d\sigma}{dt}(e^+e^-\rightarrow\gamma T) =&
\frac{10\pi\alpha\Gamma(T\rightarrow\gamma\gamma)}{3M^3_{T}}
\frac{\left|F_{\gamma*\gamma T}(s)\right|^2s}{M^4_{T}} 
\times\\ \times
\left[
1 + \frac{2t}{s}  \right. &- \frac{2M^2_{T}}{s} + \frac{2t^2}{s^2} 
+ \frac{7M^4_{T}}{s^2} - \frac{14tM^2_T}{s^2}
- \frac{12t^2M^2_T}{s^3} + \\
  + \frac{24tM^4_T}{s^3} 
&- \frac{12M^6_T}{s^3} + \frac{12t^2M^4_T}{s^4}
- \frac{12tM^6_T}{s^4} + \left. \frac{6M^8_T}{s^4}
\right] .
\end{split}
\end{align}

Интегрируя их, получаем полные сечения для процессов~\eeProcess
\begin{align}
\label{eq:integral_cross_section}
\begin{split}
\sigma(e^+e^-\rightarrow\gamma S) = &
\frac{8\pi\alpha\Gamma(S\rightarrow\gamma\gamma)}{3M_S^3} 
\left|F_{\gamma*\gamma S}(s)\right|^2 
\left(1-\frac{M_S^2}{s}\right)^3, \\
\sigma(e^+e^-\rightarrow\gamma T) = &
\frac{20\pi\alpha\Gamma(T\rightarrow\gamma\gamma)}{9M_T^3} 
\left|\frac{s}{M^2_T}F_{\gamma*\gamma T}(s)\right|^2 
\left(1-\frac{M_T^2}{s}\right)^3 
\times \\ \times &
\left[ 1 + \frac{3M^2_T}{s} + \frac{6M^4_T}{s^2} \right].  
\end{split}
\end{align}

Формфактор ${F}_{\gamma^*\gamma S}(s)$ был составлен таким образом, чтобы быть нормализованным на 1 при $s=0$, а при больших значениях $s$ отображать скейлинг $1/s$, требуемый правилами КХД соответствия: %???
\begin{equation}
	\label{eq:formfactor_formula}
	F_{\gamma^*\gamma S}(s) = \frac{1 + a \hat{s}}{1 - b \hat{s} + a \hat{s}^2}, \quad \hat{s} = \frac{s}{\Lambda^2}.
\end{equation}

Формфактор ${F}_{\gamma^*\gamma T}(s)$ составлен аналогично, с учётом скейлинга $1/s^2$ при больших $s$:
\begin{equation}
\label{eq:formfactor_formula}
F_{\gamma^*\gamma S}(s) = \frac{1}{1+\hat{s}} \;
\frac{1 + a \hat{s}}{1 - b \hat{s} + a \hat{s}^2}, \quad \hat{s} = \frac{s}{\Lambda^2}.
\end{equation}

Таким образом, формфакторы параметризованы 2 безразмерными числами $a$ и $b$, и параметром $\Lambda$ с размерностью энергии.